港鐵出事系統供應商 遭加國解約

港鐵出事系統供應商 遭加國解約

泰雷茲為愛民頓輕鐵都會線提供的訊號系統，被指未能提供可靠服務，遭市政府解約。

【本報訊】港鐵新訊號系統軟件供應商泰雷茲（Thales），疑因軟件問題導致港測試期間撞車，近日再傳醜聞。泰雷茲在加拿大的分公司，原為愛民頓（Edmonton）輕鐵都會線CBTC訊號系統的承辦商，不過由於班次失準及行車急煞等問題，被市政府「斬纜」解約。

據加拿大環球電視報道，泰雷茲早年獲愛民頓政府批出價值5,500萬加元合約，為當地輕鐵都會線安裝CBTC（通訊為本列車控制技術）系統，及提供維修保養服務。該線原定2014年通車，但因訊號系統工程問題，延至2015年9月才能投入服務。通車時，系統仍未能按合約要求加入全部功能，當地政府定下最後死線，要求於去年12月初完成所有工程。

列車未能準時到站

愛民頓市長周二（9日）宣佈，新系統在限期過後，仍有列車未能準時到站，以及行車期間急煞車等問題，認為系統未能提供可靠服務，故決定與泰雷茲解約轉用其他系統。市長更強調，泰雷茲系統先後在香港、新加坡及紐約出事，當地已非首個受影響城市。不過泰雷茲隨即反擊，指訊號系統安全可靠，批評當地政府說法不實。

港鐵早前斥資33億元更換七條鐵路訊號系統，包括購入泰雷茲的升級版「SelTrac CBTC」訊號系統軟件，結果測試期間撞車。立法會議員田北辰指，加拿大要求泰雷茲提供的訊號系統，屬加入額外功能的「特別餐」，與港鐵購買系統時加入額外要求情況相似。他質疑在原系統加入新功能容易出事，促港鐵審慎考慮，是否棄用新訊號系統內「額外」加入的後備系統。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
40公廁先翻新 裝冷氣設抽濕

下一則
下一則
遊學團款項存教師戶口校方報告護短 沙呂小混賬「大家都接受」